買市區舊樓 再工業風裝修做Airbnb 有無得諗

近遊客區
市價400萬
放租就16K

同棟都有人做緊Airbnb
Target一晚租1K

拎黎「湯」房回報高D

黎香港既遊客都係有錢人...緊係住酒店
窮人唔會住你D貴價民宿

香港Airbnb 都係違法

同意, 反正都踏界, 我會6M買間嘉湖細三房, 用20萬鬆簡約裝修, 主人房同客廳稍大5000, 另外二間房同飯聽4000, 廚房封煤氣折櫃環境最差 2500
租金收入
2 x 5,000 + 3 x 4,000 + 2500 = 24,500
味扣開支前回報率
24,500 x 12 / 6,200,000
=5%

想知捉得嚴唔嚴

其實睇你有幾多個床位 要拎賓館牌

呢個操作好似仲難
另外Airbnb有樣野叫清潔費
一日都收差唔多兩舊水的
ideally 如果每日租多廿幾日都多5/6千

利申9UP 下...

我都有諗過
但捕左airbnb一個月
香港旅行區出租率好似唔低

仲要過時過節有得加價
靈活性好似大D

Airbnb促政府修例 制定適合香港市場住家分享方案
2018-05-09 15:42

政府擬修訂《旅管業條例》，建議若環境證據，如網上廣告價目、處所布置等，證明該地方用作無牌旅館，業主或租客都需負上刑責。條例原本規定，少於28天的短租房屋，需領取賓館或酒店牌，否則屬於違法。

Airbnb指，全球已有逾3億遊客曾入住Airbnb，在2017年時，近165萬名出入香港的旅客，以此為住宿，其中120萬人為出境，45萬人為入境，出租的房間約9,000間。Airbnb又指，2017年對香港的經濟貢獻達26億港元，當中包括房租，以及旅客在港的消費額，不過未有具體透露計算方法。

Airbnb亞太區公共政策負責人Mike Orgill，政府應重新考慮❮旅館業條例❯的修正案，製定更適合的住家分享方案，並提出了若干建議予政府，例如建立註冊制定，向政府提供住所的資料；執行嚴格安全準則，如必須有滅火筒，並免費為房東提供煙霧偵測器，同時派專人檢查住所是否符合安全要求；限制可租用房源的日數；以及簡化賓館發牌框架。

Orgill又指，日本、柏林、温哥華等地方，都陸續透過修訂法例，允許經營住家分享，並對之加以規管，當中日本於2017年將全國住家分享合法化，房東出租前必須通知縣政府，每年可出租房屋達180天，不過非自住房屋的業主，必須有註冊物業經理監管。

對於會否衝擊酒店業利益，Orgill表示，香港酒店的出租率向來非常高，外地人若到港工幹，多選擇酒店。至於傾向體驗更多地道生活文化的旅客，Airbnb的出現為他們帶來更多選擇，更能貼合他們的需求。他認為，兩者客源不盡相同，不怕搶佔酒店客源，而且Airbnb亦令住宿選擇更多元化。

Orgill又稱，4年前已與港府討論修例，惜至今未見成效，不過仍對香港市場感到樂觀，希望政府可聽從建議，解決問題。

你有人租咪係
無人租你都要焗減
你睇好果方面 條數實好計
但差果方面呢？
而家啲酒店都做唔住，
你覺得你果間野憑咩好得過酒店？
而家中低價既酒店先最爆

你岩 要15日先回本線
但我見人地出租率真係唔差
黎緊準備住一日感受下

你對手係酒店
因為裝修比你靚既有
位置好過你既都有
價錢好既你既都有
咁你重係塊大把人爭食既餅到分餅碎無咩意思
緊係諗計搵塊新餅食

基本上我真係同意你講既野
但我諗工業風裝修 宜家好多人都中意
另外有諗過加舊港式霓虹燈做裝飾比人打卡

果到地點真係堅方便
近鐵同景點

Pish

一年住工業風既人多 定家居主題既人多？
你整間hello kitty 重好啦
條女話要租 條仔有得say no 咩
同埋有啲一家大細呢 有埋bb床最好
你係想搵錢 定 搵興趣先😂
工業風我覺得有特色架
不過一年入面 我覺得唔多人會有興趣

係澳洲有6間屋做緊airbnb ， 2房既屋買返黎72萬，一個月大約3300未計清潔費。清潔費平均大約700-1000，視乎d人租幾耐。試過有間一房個客租個半月。咁我先收得一百蚊清潔費。

開airbnb基本雜費廁紙洗手液沖涼液毛巾咖啡機咖啡粉廚房用具。水電煤。

做雞竇仲發

一晚1K 洗撚住你咩

500 蚊都未必有人租啦傻閪

果棟有三間係租緊800
但係極普通家局裝修

配服
應該計落點都賺過齋租？

是但search下見到1K樓下好多選擇 仲要叫酒店 冇咩吸引力...

我就係係溫哥華做緊

出面市價我間房無廚房可能一個月最多$700加幣

開始做airbnb我個8月租剩7日已經有$2200